<學護溝藥參考> 內科常見藥

小弟以前做護士學生
一直都唔係好知某D 藥點溝
呢個post 主要分享下我做果度常用既藥同埋點溝
當然間間醫院可能都有d 唔同，post只作參考
等大家有個知字

WFI:water for injection, NS:normal saline
antibiotics 篇：
Augmentin 1.2G : 用20ml WFI 開
Tazocin 4.5G: 可用20ml WFI 開 bolus 打
可抽溝落100ml NS infusion
(by simple drip set)
ampicillin: 10ml WFI
cloxacillin: 10ml WFI
zinacef: 10ml WFI
sulperazon： 1g 就10ml WFI, 2g 就20ml
meropenem: 20ml WFI bolus or
可抽溝落100ml NS infusion
(by simple drip set)
Vancomycin: 500mg 就100ml NS infusion
1000mg 就 250 ml NS infusion
at least one hour / no bolus
infusion machine needed

其他藥物篇：
hydrocortisone: 5ml WFI
pantoloc: 10ml NS for bolus or
100ml NS for infusion (by machine)
transamine: 不用溝
vit k1: 不用溝
tramadol： 不用溝
nexium: 100ml NS for infusion (by machine)
dopamine 200mg : 100ml NS for infusion (by
machine)
amiordarone: loading lose 150mg in 100ml D5(by machine), maintenance dose 600mg in 500ml D5
labetalolo: D5 for infusion ( 要岩prescribed concentration ？mg/ml ) by machine
DI drip: actrapid + D50 (by infusion pump)
Insulin pump: actrapid + NS (by infusion pump)
Sodium bicarbonate: prepared , infusion by machine
Flagyl: prepared. Infusion by machine
Calcium gluconate: bolus(slow inject), usually by doctor
Dilantin: bolus (slow inject)

暫時咁多，稔唔到住，有可留言問。討論下

無人回

dilantin loading dose 750mg undiluted over 30mins

多謝樓主 留個名

不如講淺白啲
等行外人都可以睇得明 咁先有討論空間嘛

外行人點明

nitrocin
唔洗Dilute，直行Infusion pump

仲可以點再淺
又無術語
全部都藥名

點Over 30mins

Lm 淨係知amiordarone要落d5 唔可以落ns 不過唔知點弓手

解

外行人知黎都冇咩用

連登應該開個醫護版

我果度tramadol IV 要+ns slow injection

IV panadol over 30mins 用simple set, 但遲啲唔知會唔會要用機

仲有blood product唔可以跟hartman一齊落

blood product 唔係乜鳩都唔溝得？

有Iv Panadol?

可能你果度唔常見

未見過
我果度得pr

會有precipitation ?

可能講得唔清楚
本身個set落緊既水同blood product既compatibility

多謝你

呀好似係
但係攞d5都會好多泡

Btw 咁樓主上面果堆antibotics淨係落10ml wfi係點落？bolus?

Bolus

多謝師兄

開100ml ns infusion

想那爛條vein

無咁易爛D50 就難講
amiodarone . k水都好拿

我平時都係咁 所以見到佢10ml有啲疑日口

講緊邊隻abx?

用Syringe pump囉

點樣背藥名

唔洗背，來來去去都係果d

題外話，想問下幾時開di 幾時dki 幾時insulin pump，好亂

di係hyperK用…同埋通常係用D50…d HO成日揀錯D5

咁dki幾時會開同點開？都係d5？

因為insulin會令potassium uptake increase，令到hypoK
所以如果DKI就可以要加番啲K俾佢
通常DKI係俾啲DM但又fasting緊既patient
D5 + sliding既insulin + 5/10 mmol K

邊度hou 記咁鳩

用D5 + K 水 再打d fasting acting insulin 入去

威院好鍾意開dki drip

多謝巴打 終於知點開呢幾款水

fast acting sor 9
放心啦 處方會寫清楚
唔識記得問senior, 唔好鳩估，會出事

最憎開DI drip, 50ml 有排抽

留名

小弟唔係威院做的
小弟仲係一名小jun jun

輕輕一推
有無高手講下緊急情況處理

bp drop
hr 快
brady
desat

外行人可以討論到啲咩

hypogly
hypergly
hypotherm
hyperk
hypok
hyper na
hypo na